---
title: >-
    شمارهٔ ۹۷ - شوخ فارسی
---
# شمارهٔ ۹۷ - شوخ فارسی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مژه از سر نیزهٔ فوج بهادر تیزتر</p></div>
<div class="m2"><p>ابرو از شمشیر سردار سپه خونریزتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فارسی شوخی‌ است‌ یارم کز غم لعل لبش</p></div>
<div class="m2"><p>هست چشمم از خلیج فارس گوهربیزتر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>معتدل‌تر قامتش از طبع موزون بهار</p></div>
<div class="m2"><p>لعلش ازکلک کمال‌الملک رنگ‌آمیزتر</p></div></div>